《**Don't
Stop**》是臺灣歌手[蔡依林的第二張](../Page/蔡依林.md "wikilink")[錄音室專輯](../Page/錄音室專輯.md "wikilink")，由[環球音樂於](../Page/環球音樂_\(台灣\).md "wikilink")2000年4月26日發行。該專輯歌曲風格較上張專輯雖整體氣質差異不大但更顯多元化\[1\]；專輯中的歌曲《[Don't
Stop](../Page/Don't_Stop_\(歌曲\).md "wikilink")》於[Hit
FM年度百首單曲排行榜位居第](../Page/Hit_FM聯播網.md "wikilink")17名\[2\]；該專輯於臺灣的銷量高達45萬，使蔡依林登上臺灣年度唱片銷量排行榜第6名\[3\]，亦是其出道至今臺灣唱片銷量最高的唱片作品\[4\]。

## 簡介

臺灣歌手[蔡依林作為唱片公司](../Page/蔡依林.md "wikilink")[環球音樂的年度重點新人於](../Page/環球音樂_\(台灣\).md "wikilink")1999年發行個人首張[錄音室專輯](../Page/錄音室專輯.md "wikilink")《[1019](../Page/1019_\(專輯\).md "wikilink")》，而蔡依林憑藉自身集聚偶像與實力的優勢條件，於環球音樂與經紀公司大聲音樂的整合策略下，使該專輯於臺灣的銷量超過40萬張，蔡依林以新人之姿直逼當年樂壇天王天后的專輯銷量\[5\]。蔡依林的個人首場演唱會「1019我可以演唱會」集結超過5千名觀眾，創下當時樂壇新人演唱會觀看人數紀錄\[6\]。蔡依林能夠成功站穩於歌壇的第一步，這種成績對於需要同時兼顧學業與事業的蔡依林來說，來得一點也不輕鬆與僥倖。蔡依林每天下課之後必須趕通告到第二日凌晨，並利用等待登台的空檔時間完成作業與溫書，雖然學生歌手的身分已經使蔡依林累到喘不過氣，但是讀書依然是蔡依林生活中最重要的一個部分，即時需要花費比平常人更多的精力，蔡依林也絕不放棄學業\[7\]。蔡依林的個人第二張錄音室專輯《Don't
Stop》於全臺灣的經銷商一致看好的情況下，於發行前一個月的首批訂單超過14萬張，蔡依林為感謝經銷商的信心看好，於該專輯發行前邀請全臺灣的經銷商參加於臺灣臺北、臺中與臺南舉辦的三場新歌搶聽會\[8\]。專輯的第一主打兼同名歌曲《[Don't
Stop](../Page/Don't_Stop_\(歌曲\).md "wikilink")》改編自英國團體[S Club
7的歌曲](../Page/七小龙.md "wikilink")《Bring It All
Back》，該歌曲表現新世代對追求夢想的憧憬與對追求愛情的態度，同時亦代表蔡依林另一次更自信的起步與更無畏的迎接挑戰\[9\]。蔡依林於1999年聖誕節期間，利用大學寒假時間飛往美國紐約，於Quad
Studios與上張專輯中合作過四位美國黑人和音師再度合作，完成專輯中的歌曲《Don't
Stop》、《你快樂嗎》與《永恆》的錄音工作，並與美國攝影師John
N.
於美國紐約拍攝專輯宣傳照\[10\]。該專輯的音樂製作人除了於上張專輯合作過的吳大衛、[李偲菘與](../Page/李偲菘.md "wikilink")[李偉菘等音樂人之外](../Page/李偉菘.md "wikilink")，更首度與音樂人陳偉合作，該專輯的音樂製作人對蔡依林的歌曲詮釋方面的要求比上張專輯中更加嚴格，蔡依林於該專輯中的唱腔更具大將之風，慢歌詮釋更加深情細膩，快歌詮釋更加揮灑自如\[11\]。該專輯的歌曲創作陣容包括陳偉、[郭子](../Page/郭子.md "wikilink")、李偲菘、[黃舒駿](../Page/黃舒駿.md "wikilink")、-{涂}-惠元、鄔裕康與胡如虹等音樂人，該專輯的歌曲融合[流行](../Page/流行_\(音樂類型\).md "wikilink")、[嘻哈](../Page/嘻哈音樂.md "wikilink")、[搖滾](../Page/摇滚乐.md "wikilink")、[雷鬼與](../Page/雷鬼音樂.md "wikilink")[節奏藍調等音樂元素](../Page/节奏布鲁斯.md "wikilink")。蔡依林繼上張專輯改編翻唱美國歌手[Bette
Midler的歌曲](../Page/贝蒂·米勒.md "wikilink")《[The
Rose](../Page/The_Rose_\(蔡依林歌曲\).md "wikilink")》之後，於該專輯改編翻唱美國團體The
Archies的歌曲《Sugar Sugar》\[12\]。

## 曲目

## 音樂錄影帶

| 歌曲名稱                                                          | 導演                                    | 附註                                    |
| ------------------------------------------------------------- | ------------------------------------- | ------------------------------------- |
| [Don't Stop](https://www.youtube.com/watch?v=QQ4QWzX9gzk)     | 林錦和                                   |                                       |
| [你快樂嗎](https://www.youtube.com/watch?v=wzG3ZGmjWQM)           | MV出演：[錢帥君](../Page/錢帥君.md "wikilink") |                                       |
| [You Gotta Know](https://www.youtube.com/watch?v=lfgc2l47s5o) | 鄺盛                                    |                                       |
| [什麼樣的愛](https://www.youtube.com/watch?v=PlHs39NQDNE)          | [黃中平](../Page/黃中平.md "wikilink")      | MV出演：[張勛傑](../Page/張勛傑.md "wikilink") |
| [Sugar Sugar](https://www.youtube.com/watch?v=2oU4CAryJEY)    | Show×2                                |                                       |
| [永恆](https://www.youtube.com/watch?v=r0vSBwgGeZY)             |                                       |                                       |
| [嗨](https://www.youtube.com/watch?v=XqQvgsGZFQo)              |                                       |                                       |
| [唱這首歌](https://www.youtube.com/watch?v=VvZgT7E7RVQ)           |                                       |                                       |

## 版本

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>版本名稱</p></th>
<th><p>格式</p></th>
<th><p>內容</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2000年4月26日</p></td>
<td><p>標準版</p></td>
<td><p>1CD</p></td>
<td><ul>
<li>10首歌曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年6月1日</p></td>
<td><p>勝利版</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年7月11日</p></td>
<td><p>慶功回饋大改版</p></td>
<td><p>1CD+1VCD</p></td>
<td><ul>
<li>10首歌曲</li>
<li>3支音樂錄影帶</li>
<li>3支現場音樂錄影帶</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

[Category:蔡依林專輯](../Category/蔡依林專輯.md "wikilink")
[Category:台灣環球唱片音樂專輯](../Category/台灣環球唱片音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2000年音樂專輯](../Category/2000年音樂專輯.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.
6.

7.
8.
9.
10.
11.
12.